姚松炎或向立會索償400萬

要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育

姚松炎或向立會索償400萬

港聞

姚松炎（左）指相關顧問費用按市場價格釐定。 何頴賢攝

【本報訊】被法庭裁定喪失議員資格的姚松炎、羅冠聰、劉小麗、梁國雄，今日會歸還其議員辦公室給立法會，立法會秘書處將會點算有關物資。4人今日下午4時在議員入口附近宣讀聲明，抗議政府粗暴褫奪議員資格。姚松炎指若立法會決定追回他過去9個月的薪津，他會以民事訴訟方式，向立法會索償過去9個月約300至400萬的顧問費。

4人現籌得逾百萬律師費

4人在過去兩周分批把物資撤出立法會，今日下午5時是4人「還房」的最後限期，立法會秘書處職員已相約4人今日分批退還議員辦公室，屆時會點算去年起借予4人的物資。
社民連梁國雄是多年議員，其辦公室可謂最「重貨」；梁指辦公室中沒被搬走的東西，秘書處均會代為扔掉，「冇乜嘢係一定要搬走，所有嘢都係身外物」。
做議員時向立法會申領300萬元薪津、支付各種開支的姚松炎接受《Now新聞台》訪問時指，一旦立法會行政管理委員會決定追討薪津，他也會向立法會追討他過去9個月提供的專業顧問費，「呢個顧問服務，係佢哋（立法會）同意下提供，我會根據我嘅市場價格，然後收取呢9個月嘅價錢，以過去我喺大學提供嘅顧問服務計算，若2,000蚊一個小時，立法會行管會大約要賠償我300至400萬嘅顧問費」。
4人昨發出採訪通知，今午4時在立法會議員入口附近宣讀聲明，抗議政府粗暴褫奪議員資格。守護公義基金早前為4人再度籌募律師費，首個星期已籌得逾100萬元，距離籌款目標尚餘400萬元，基金亦正計劃下一步籌款活動。
■記者姚國雄

呢啲咪叫識玩囉

識玩

專業人士係唔同d

識咩玩丫
賠都係用我地啲税賠
結果都係比班保皇狗控制左立法會

冇所謂啦 啲錢咪又係起公廁呀長凳呀咁

追回就要立刻追回
你果單索償慢慢拖同你打
都夠死

其實其他人可唔可以咁做？話晒有開工，自由巿場係咪可以自己決定顧問費收幾多。

中大副教授無300萬係身都大把銀行會借俾佢啦

賠畀佢我唔mind囉

梗係等legco 告佢先再defence and counter claim 啦

你唔拎，大陸都唔會同你客氣

佢地還會專重法治，你就語會有今日。

同埋佢還人工比政府 再係政府拎返姐
都係個筆數

睇得通透

分分鐘賠突俾姚教授

請個奶共助理都幾百萬一年啦。

叻仔